求救的呼喚！ - 黎智英

全文

求救的呼喚！ - 黎智英

Institut d'Études Politiques每年的聚會的講座，今年改用Zoom進行，不用舟車勞頓到列支敦士登，實在太方便。今年我是其中一個講者，講座以Q&A即時對話進行，不用準備講稿更合我心意。

發問者第一問題是：

武漢肺炎瘟疫過後，中共的外交行動會是怎樣？

中共發放的訊息難知真假，要估計它未來的行動頗難，但我們可以根據它已採取的行動，和一貫行事作風推算。看來中共會加強現在已開始反西方尤其是反美國的運動，來配合內部民情的需要。中共反歐反美運動是想先發制人，疫後國際的反中情緒升溫，反擊歐美是為。。。。。。。。。。。。。。的反中反彈，對中共是有好處的，它可以利用這些外來攻擊激發人民的愛國主義情緒，讓人民團結一致仇外而轉移視線，對抗武漢肺炎期間，中共嚴苛的抗疫手段造成人民的不滿，甚至有些人失去了親人、事業和生意的憤怒和悲痛，在仇外熱潮的團結氣氛下，也不敢張聲和發作。

這做法跟習近平的強人作風有關係嗎？

是，雖然愛國主義情緒是共產黨慣用的遮醜布，但與習的作風不無關係。習可說是毛澤東強硬愛國主義的中堅分子，疫後國內爆發問題多，危機越重，他需要越大的敵人。。。。。。。。。。。。。。。中國被外國勢力欺負中國人的玻璃心，煽動愛國主義仇外情緒，好讓人民在團結一致對外排斥的熱潮中，忘掉在疫情中受到的痛楚而不敢對政府責難。敵人是中共利用控制人民反叛情緒的好武器。

中共對疫情後西方和美國的責難甚至部分制裁會有甚麼反應？

西方國家和美國在這次疫情中，動用了大量金錢撐企業和挽救失業者，中國在這方面卻做得很少，會造成不良的經濟後。。。。。。。。。。。。。。。在這經濟衰退艱難時期，習近平的愛國主義者邏輯便是要製造更多外在敵人，掀起保護祖國的愛國熱潮。有了外在敵人，人民儘管受苦也只好噤聲，否則被說成是賣國賊就永不超生了。因此我們不要天真浪漫，以為疫後中共會對西方和美國的責難和部分制裁，扛起責任妥協而和解，相反會更強硬反擊。因此可預見將來，中國與西方和美國在某程度上會出現疏離甚至孤立，雖然不會造成經濟關係脫鈎（decoupling）。中國經濟強大，全球供應鏈仍需要依賴中國的生產力，必須維持與中國唇齒相依的經濟關係，政治卻是另一個故事了。

疫後西方和美國對中國應採取甚麼措施，以防日後類似的瘟疫襲擊再發生？

西方和美國需要關注的是將來。若中國沒有受到這次疫情造成世界災難的教訓，不改變其隱瞞和欺詐的習慣，中國作為病毒主要發源地，世界將不斷會面對中國傳播的瘟疫，對人民的生命和國家安全的威脅，世界將永無。。。。。。。。。。。。。以人民應有的言論自由權利。若然今次最早發現病毒的醫生李文亮不是被譴責造謠，而是被容許將消息發放到社交媒體去，讓武漢市民知悉危險，立刻採取自我防禦措施，疫情便會受到控制，而不致傳到世界各地造成今天的災難。是的，中國人民的言論自由是中國內政，但當中國缺乏言論自由，造成的後果直接威脅到西方和美國人民的性命和國家安全，西方和美國當然有權要求中國予以中國人民言論自由。

最近香港政府逮捕15位知名泛民人士，這次疫情對香港人的「逆權運動」會造成怎樣的衝擊？

這次逮捕15位知名泛民人士明顯是中共趁火打劫，中共明知疫後與西方和美國關係必然惡化，一不做二不休，趁與西方和美國關係差到不能再差，正好是徹底收拾香港這個秉。。。。。。。。。。。。。的順民意識，是習近平的眼中釘是遲早要收拾的。其實這事情中共已在進行中了，逮捕知名泛民人士和最近曲解《基本法》22條是明顯的跡象。這次逮捕知名泛民人士，包括81歲年邁德高望重香港民主之父李柱銘，是想威嚇香港的溫和派人士，這是大多數的香港人，以後不敢再出來遊行示威。大多數的香港人被嚇窒了，剩下一小撮的勇武派年輕人便好處理了。而《基本法》22條本來是禁止。。。。。。。。後中聯辦駐港主任駱惠寧可以大模廝樣，走出來對香港事務指手畫腳直接監督。這將摧毀了香港的法治和自由。法治和自由是香港作為世界財經和貿易中心的盤石，盤石被摧毀了，香港也就玩完了。這是我們香港人迫切需要西方和美國鼎力支持的原因。請你們別忘了香港秉承你們同樣道德文明價值觀，是你們與中共新冷戰的橋頭堡，保住我們的法治和自由是你們重要的利益所在。我們現在向你們發出求救的呼喚！

黎智英